香港再登《時代雜誌》封面：傾全力保衛香港靈魂的戰役

最新一期的美國《時代雜誌》亞洲版以香港反送中運動為封面，主題故事為「我們已處於不歸路的地步：一系列抗議活動如何演變成一場保衛香港靈魂的傾全力戰役。（'We Are at the Point of No Return': How a Series of Protests Escalated Into an All-Out Battle for the Soul of Hong Kong）」

文章指出，近日的連串示威活動、警民衝突、封鎖機場，反映香港毫無疑問正同中國政府發生衝突，起因只是因為反對一項修例，卻不斷升級至現階段反抗北京威權管治，難以收拾的地步。愈趨暴力的抗爭，並沒有如當權者所願失去民眾支持，相反，抗爭者似乎已做好準備，迎接當權者致命一擊。很明顯，很多香港人都願意為保衛他們引以為傲卻逐漸消失的自由而作出犧牲，即使這意味代價是經濟以至金融中心地位受損。

文章提出，香港這次政治危機已經成為對中國國家主席習近平的一次考驗，到底這場自 1989 年天安門事件以來最大型的抗爭活動，習近平能夠表現出有多克制，以及有多願意遵守國際規範。大多數人都認為，天安門屠殺事件重演的可能性很低，尤其在中美貿易戰和經濟增長放緩的前提下，稍有差池，都有可能令中國再度成為有如賤民的國度。

然而，文章也指出，看看中國怎樣對待新疆就明白一個較小規模的流血鎮壓方案仍是有可能出現。文章引述了政治分析員、支持爭取民主人士，以至是抗爭者，全部都傾向悲觀，認為這場危機的結局難免悲慘。一名 24 歲的前線示威者 Sav 說：「這是我們的最後一著了，如果連政府都不願意保護香港，為什麼還要存在呢？我不認為結局會是輕鬆易過的。」

嗚將攬炒呢個字譯得好靚
All-Out Battle

我要真攬炒！
All-Out Battle

頭先落七仔唔見有得買

All-Out Battle

民初姐姐 = 香港的睡公主。

time d 圖終於無遮啦
今次係盾牌同tear gas

All-our battle

All-out

想買

上次都冇，唔知係咪七仔唔入。

推

2個月前已經明白係endgame 終局一戰 不成功便成仁

TIME 原link:

幫原post賺下點擊/ 佢地有其他相同剪左條timeline片

拎住果個item 支遮變咗盾

NOW OR NEVER

個標題代表西方輿論正式企喺我哋呢面？